<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>某好人的日常记录</title><link>https://zhangjet.com/</link><description>我想选择做好人</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor/><webMaster/><lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 21:54:00 +0800</lastBuildDate><image><url>https://zhangjet.com/android-chrome-512x512.png</url><title>某好人的日常记录</title><link>https://zhangjet.com/</link><width>80</width><height>80</height></image><atom:link href="https://zhangjet.com/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>壬寅虎年总结</title><link>https://zhangjet.com/2022/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 21:54:00 +0800</pubDate><author/><guid>https://zhangjet.com/2022/</guid><description>&lt;p>写完优秀论文，成为社会人员。&lt;br>
开始头份工作，准备好压岁钱。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>图一：论文&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;small>腊月廿一更新：&lt;/small>&lt;/p>
&lt;p>从这里开始讲的话，就得提到2021年了，正好把当年没写完的总结顺带说说。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://zhangjet.com/2021/0714/">前年7月14号&lt;/a>的日志是博客里与论文有关的最早记录，不过当时已经在家了；翻看聊天记录，发现6月30日左右还没离校时我就和谢少一起在讨论这个事。那时对论文没啥概念，想当然以为什么题目都能写，只要感兴趣。后来在导师刘教授一通指点下我脑袋才算清醒了些，放弃了之前的胡思乱想。这件事还要多亏徐老师和谢少，没有他俩的批评与提议，我可能连题目都拟不成。选题在当时看来是既复杂又困难，但这一步其实最简单。&lt;/p>
&lt;p>题目定了下来，我们就开始做文献综述和开题报告了。这个也有的说，综述应当老早就要动手，和选题得结合在一起做，这些都搞定了后，开题以及写正文才方便。但咱们当时不晓得呀，甚至都搞不清楚文献综述和开题的关系，脑袋糊糊地乱做。&lt;/p>
&lt;p>&lt;small>腊月廿五更新：&lt;/small>&lt;/p>
&lt;p>当时文献综述和开题报告模板是一起发到了大家手里，所以最初我以为这两个文件彼此独立，后来才弄明白。具体写作过程很枯燥，要看很多前辈的专著和论文等；另外找不到名家大佬的新文献最让人忧心。之后便是反复修改，因为要赶工期，所以开头好些天熬到半夜是常事：总觉着这里可以再修修补补，那里可以改得更好，不把它弄好睡着都不甘心。&lt;/p>
&lt;p>开题答辩定在了&lt;a href="https://zhangjet.com/2021/1225/">考研&lt;/a>结束的当晚。当晚我陪谢少取完行李后便在西站附近找了一个小宾馆，环境舒适多了。皇兄也打来视频，这是自他8月入伍后我们首次交流感情。开题答辩的PPT做得特别简单就足够了，不需要翻页动画、不需要大段文字、不需要花里胡哨，只要把自己的思路讲清楚给评审小组。&lt;/p>
&lt;p>&lt;small>正月初二更新：&lt;/small>&lt;/p>
&lt;p>虽然开题答辩搞到了&lt;a href="https://zhangjet.com/2021/1226/">晚上十一点多&lt;/a>，但过程还是蛮有趣，至少我这个题目教授和老师们都认为可以写。本来我学号36挺早就搞定了，但我怕后续老师有些什么事嘱咐，所以便拉着谢少陪我一起等同组的其他同学讲完，这才熬到那么晚。视频会议结束后，我俩就跑到大街上找餐馆了。进了家面馆，我吃了碗牛肉面，太辣了，根本没有滋味，现在想起仍然后悔，应该和谢少一起点那碗肉饼鸡蛋汤。吃完精神极其兴奋，完全无睡意，四目相视，决定前往网吧。&lt;/p>
&lt;p>原以为通宵简单的很，但谢少听我说这是第一次后，连忙劝我，担心我猝死。亢奋过头的我大手一挥，上机！我点开了CFHD，毕竟公测后只在寝室借用兆厨师长的游戏本玩过。接着帮一旁的谢少进游戏，结果给点错了，进了老版CF，所以我也只好退出刚刚创建的昵称，重新进了旧版一起大杀四方，可惜我以前很少玩爆破模式，所以进游戏后完全打酱油。&lt;/p>
&lt;p>后面就是写论文了，看文献，找语料。尤其要感谢李桑，若没有她借我的大屏笔记本电脑，我眼睛都要看花了。&lt;/p>
&lt;p>论文的综述部分上面已提过了，这部分搞定后，剩下的就是自己的创新点，也就是正文。当然重点还有字数，一万个汉字倒好说，但外语专业要求要一万单词以上，我当时多希望是文件写错了，如果是说“字符”数那该多好。&lt;/p>
&lt;p>用的是知网毕设系统，不是很好用。唯一有趣的就是第一次查重率只有0.5%，大吃一惊，我英文写得这么烂啊，咋都识别不出。后面就没啥有意思的事了。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>图二：毕业典礼&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>当天早上准备与小朱她们一起回学校，但因为会合地点没有提前约好，所以没有一起行动，最后和天天坐上了同一班公交。结果公交开到郊区半路又停了下来，原来是前面有辆超大货车在装卸货。车内闷热，人又多，已经快要晕了，都打算靠脚走路去学校了，好在货车终于是弄好了。到了学校，呼，新鲜空气。这时毕业典礼已经开始了好一会，我先去了办公楼找辅导员，这一上楼就是一整天。&lt;a href="https://zhangjet.com/2022/0706/">之后一系列事情&lt;/a>现在细细想起仍然&lt;a href="https://zhangjet.com/2022/0702/">好难过&lt;/a>，这一段还是不写了。总之，毕业了。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>图三：工作&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;small>正月十四更新：&lt;/small>&lt;/p>
&lt;p>8月16日入职，培训了约俩星期。现在回看这5个月，太快了。日常业务、外勤、出差、开会、发言、写稿、住宿，还有伙食等等，每样都可以写好久。还是以后再讲吧。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>吐司：过年&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>先说&lt;a href="https://zhangjet.com/2023/0121/">压岁钱&lt;/a>。一共分出去了好多，结果也收了好多。想起前段时间李桑问我这事，后面就提到了我每个月都转三分之二的工资给爹娘。我倒觉着这没啥，有能力主动“发零花钱”给父母很令人开心呀。前两年还没毕业时偶尔&lt;a href="https://zhangjet.com/2022/0428/">晚上睡不着&lt;/a>，想的就是今后怎么办，工作啊、前途啊，有些时候会很焦虑，后面不知不觉就好了，但毕业后确实有一些事突然就丧失掉乐趣了。赚钱给爹娘用，他俩高兴，我也浑身满满的幸福感，我想这应该是好事吧。&lt;/p>
&lt;p>过年的话，好像十一、二年前搬家后就没在老家过过除夕了，一般都是下午回乡祭祖，傍晚七点左右就回县城吃年夜饭。最有趣的一个步骤就是在祠堂向祖宗和天地祈福了，族里会推选一人掌彩，每唱一句，我们便在后面跟着大喊：“好哇！”&lt;/p>
&lt;p>&lt;small>正月廿四更新：&lt;/small>&lt;/p>
&lt;p>往年祭祖，家家都是在祠堂里边上香、烧纸，烟气实在太呛了，还辣眼睛，这几年终于搬去了门外空地上的香炉。鞭炮现在大家也约好了都不打，只放一盒烟花。当然说是这么说的，其实仍有一些人在大厅里烧纸，也有搬了鞭炮来在外边放的。我看着总觉着危险，空地就那么大却摆满了几十盒冲天炮，应该协调各自点火时间才好。&lt;/p>
&lt;p>&lt;small>正月廿六更新：&lt;/small>&lt;/p>
&lt;p>另外虽然城区全面禁放烟花爆竹，实际上仍有，不过这几年还是好了很多。那次是快十年前吧，除夕晚上祭祖完毕，从乡下和舅公一家一起回来，结果路上全是烟啊灰啊，雾蒙蒙。尤其是初一一大早，我们去拜年时经过广场，能见度只有一二十米！周边全是一团白气，很像仙境。这件事估计全县人都记忆犹新，污染太大了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;small>二月初二更新：&lt;/small>&lt;/p>
&lt;p>农历二月了，还没写完。这两天忽然好想家人和朋友。&lt;/p>
&lt;p>未完待续。&lt;/p></description></item><item><title>辛丑牛年总结</title><link>https://zhangjet.com/2021/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author/><guid>https://zhangjet.com/2021/</guid><description>&lt;p>挑两篇日记占个位，年末再结。&lt;/p>
&lt;br>
&lt;h3 align="center">一、社区五日游&lt;/h3>
&lt;br>
&lt;p>我住城东，却跑去了城西社区。&lt;/p>
&lt;br>
&lt;p>第一天一大早，也就是八点半，我根据前一天的通知来到了幸福路中段。虽然不清楚中段指的是哪一段，但按照地图定位走大约总是没错的。此路南北走向，目的地是一向西的T字路口，路口不是很宽敞，紧挨人行道的两侧都停满了各种车。我左右瞧了瞧，再次看了下地图上与我重合的红点，决定向旁边一位正走来的路人问个路。&lt;/p>
&lt;p>“请问一下，居委会在哪里哦？”&lt;/p>
&lt;p>“居委会啊？（手一指）在那的巷口里，上楼就是。”&lt;/p>
&lt;p>口头感谢、调转车头、溜进巷子、车身一斜、旋转120度拔下车钥匙，冲！&lt;/p>
&lt;p>与纪公子一同上楼落座后，会议桌上每人身前已摆放好一公文包，内置工作证、口罩、一沓表格以及一支笔。九位志愿者已到齐了，简单欢迎后，社区干部手持表格开始讲解重难点。&lt;/p>
&lt;p>“昨天下午在那里开会的内容都记得吧？”&lt;/p>
&lt;p>“啊？噢记得记得。”&lt;/p>
&lt;br>
&lt;p>没记错的话，前一天下午倒是第一次进镇政府大门。有时我也在想，县城城区的事是县里还是镇上管呢？不过现在是去做事，先不想这个。进入大院，左转停车。大楼一楼是个挺小的大厅，人蛮多，往左一瞥还瞥见了戴口罩的疑似老同学一名。正准备打开聊天框问问是不是本人，但想想还是先给门口这位保安大叔展示一下健康码比较好。再次回头，老同学就已经摘下口罩人脸识别了，哎，那这直接上前打招呼就成。上到二楼，会议室的门是开着的，进去后感觉就像考场上迟到的最后俩人一般——放眼望去全都是人头，一时间还找不着空座位。&lt;/p>
&lt;p>会议内容自然与本次工作有关：疫苗接种情况摸排。坐了几分钟，每人手里拿到了一张表——也就是上面提到的那张表格。表格的选项及填写规范主要是台上一位阿姨在讲解，旁边有位大叔做补充。不过我已许久没有沉浸在家乡话里，因此大叔说的话我听着有些费劲，虽然声音洪亮，口音也没啥问题，但我真得倾耳听。讲课环节结束了，接下来当然要答疑了。面对面加了个群，现场解答和在线回复两头并进，问题一会儿就解决得差不多了。&lt;/p>
&lt;p>边下楼边看手机（这种做法是不对的），社区群通知说去居委会办公室集合。但才刚跨上车，突然心中一动，连忙打开群消息，发现果然有新通知说另一天早上再去集合。于是与老同学和纪公子告别，往家里方向去了。&lt;/p>
&lt;br>
&lt;p>时光飞逝，来到了另一天。前面已经提到的就不再经历一遍了，总之，拿好公文包，带上一瓶水，社区居委会工作人员开始带我们认路去了。&lt;/p>
&lt;p>小时候没去居委会玩过（或者是不记得了），也不了解它到底是个什么情况。哪怕曾在中学课本上学过相关概念，我仍以为它就像小区物业一样，每几栋楼，大不了一条街就有一个居委会嘛。今天倒是知道了，几栋楼夸张了点，一条街蛮符合实际情况，只不过这条街一眼看不到尽头（因为它是弯的），目测长度约为城区某主干道的三分之一。&lt;/p>
&lt;p>从T字路口出发，两辆两轮电动车一前一后由北向南开启了本次旅程。往南抵达路口，右转向西。第一站是个大黑铁门，门里是个大院，门旁有一堆木制和便携板凳支撑着保安大爷与唠嗑人群。旧式小区的邻里往往相互较为熟悉，因此我们四位生人便在众熟人的注视中缓缓驶入此次摸排的小区之二。另外脖子上的工作证不知是不是受到了来自目光的“念力”影响，被盯着转了一圈。这种挂脖式的牌子其实有点设计不合理，每每想要让它这面朝前时，另一面就会在不经意间自己翻过来。&lt;/p>
&lt;p>虽然在同一个大院，但这确实有俩小区。进门后最近的是花园世家。花园世家显然不是世家，只是个小区名，它也没有花园，周边水泥地上甚至长不出一棵树，不过倒是有些绿草。开始进楼了，一楼没有居民，杂物间也没有，二楼上去则是一间商铺，但我看不出大门在哪。然后便是楼顶，这里的构造十分奇特，我们在东边楼梯上的楼，首先映入眼帘的是北侧有个小院子的住户，铝合金栅栏门里外都摆满了盆栽；而明明已是楼顶了，南边还有另外一栋更高的、从楼顶往上建的楼。几天后我与纪公子问了很多人，才明白原来这是A、B两栋。第一份摸排表格登记的就是刚提到的北侧B栋这户有个小院子的人家。我们到楼顶时男主人正巧出门，栅栏门都已锁好了，但最后他还是进去取了疫苗接种凭证出来展示了一番，纪公子执笔将信息填入表格。&lt;/p>
&lt;p>因社区干部还要回去值班，时间较紧，所以登记完这一户后我们没有逗留，开始赶去熟悉下一个站点。至于大院内的另外一个小区，即物资局宿舍，我们只在旁边瞥了几眼，下次再来。&lt;/p>
&lt;p>电动车驶出大黑铁门，继续往西。一分钟不到，来到了第二站：食品公司宿舍。这里的居民楼也是沿街而立，五年级时有一家英语补习机构就开在二楼，如今进去一探，十几年仍屹立未倒。说来我完全记不得小学英语课程的内容了，但有个事印象很深。三年级有次英语课是一位微机老师来带的，讲些什么东西我忘了，然后也许是因为我在讲话或是干啥，老师点我发言，问我“知道五个元音是啥吗”？这咋整，我连字母表都没背全。接着灵光一闪，脑袋里响起了“诶、噫、啊、噢、呦”几个音，对了！就是这几个字母。我抬头挺胸道：“A E R O U。”老师啧啧称奇，直夸不错。之后我才晓得念错了。后来我也跟爸妈讲，小学时多亏去听了那个英语培训机构的公开课（当年校长戴着皮手套、拿着激光笔对着屏幕和墙壁晃悠的动作很是炫酷），我才会愿意去报班，才能学会音标，学会了音标背起单词就容易多了。初中有一次英语课也和背单词有关。那时班里刚刚装上多媒体白板，一位老师前来调试，结果进门就听到一个一个字母背单词的声音，于是连忙强调了一下音标的作用，说：“以后 information 啊 conversation 啊这种单词还那样背得多累啊！”&lt;/p>
&lt;p>说回食品公司宿舍。宿舍共三栋楼，先去瞧瞧刚刚讲的补习班那栋。一楼仓库，二楼有个被堵住的锈铁门，连钥匙孔都没，我和纪公子一致怀疑是前面沿街店面的后门。三楼就是补习班，不过门上贴着疫情防控的关门告示。再往楼上我就不大记得了，毕竟是几个月前的事（很惭愧，文中事发生在8月，我现在动笔是12月），隐约好像有个很气派的防盗门，是普通门的两倍宽度多，还有点雕龙画凤的味道。第二栋是个老式红砖楼，整整仨单元，印象最深的是中间这个。一楼，左边是木头门，年龄比我大很多。敲门后出来的是一位老奶奶，讲起话来比较困难，和我们说她不懂，等她儿子下班再讲，结果之后问了居委会才知道她儿子在外地呢。一楼右边是防盗门，开门的是一位老爷爷，解释了好长一串我才终于给说清楚了，于是老爷爷给我们口述个人信息。填到姓名的时候，老爷爷说名字是单字一个文武斌，我与纪公子愣了一下，没太听清，结果被批评“你俩有没有读过书噢”。哈哈，不行，我一想这事就要笑。后面还遇见一位大叔，大叔一开门就是咳嗽不停，把我给吓的。定鼻一闻，才知道是在炒辣椒，由于大门往右就直接是厨房，因此门一开整个楼道瞬间都是辣椒味和辣椒烟，酸爽！大叔被熏得眼睛都冒血丝了。&lt;/p>
&lt;p>由于第三栋楼划归了另一个社区，因此就不是咱们负责摸排啦。出发去下一站：造船厂宿舍。&lt;/p>
&lt;p>未完待续。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;br>
&lt;h3 align="center">二、省城一日游&lt;/h3>
&lt;br>
&lt;p>以前在学校去校外参加棋赛早起时天往往还是黑的，因为我们得在那交通不得不说不便利的市郊选用公交出行的方式，保守花掉一个半小时从校门的起点站坐到换乘的终点站，全程三十站整，连公交上的语音广告都能背熟了。可惜过去太久，记得有些模糊，不太好写，所以就说说昨儿去省城的晕车一日游（来自2022年的再次更新：这里的昨天是哪一天我给完全忘掉了）。&lt;/p>
&lt;p>早上六点二十六起的床，比开头那段讲的时间略晚，天色因此也稍亮一些。洗漱拉撒完毕，照例喝完几口热水，接着就背上行囊奔赴省城了。买的是汽车票，因为火车站比很远都远。可是自从这两年有了个综合客运中心后，本地公交和长途客车师傅们，还有我，也都得跑到很远的地方去开车、坐车了。原本想着骑自家的两轮车去，但是万一晚上没赶上回程车，那电动车岂不是要在外面过夜了？于是打算共享单车冲冲冲！&lt;/p>
&lt;p>左拐右拐走出巷子，掏出小程序定个位，方圆百米咋一辆车都没有。只好往南一路摸索，边走边刷新定位。嗯？越走越不对劲啊，地图上代表着我的那颗箭头为什么没有丝毫动静？原来我忘了给微信开启精确定位的权限。只好打开权限，再次刷新，顺便往北一瞄，地图显示一辆还剩三分之一电量的车子就在我掏出手机的那个巷子口旁边……但我已走出的距离却让我离南边这辆还有百分之六十六电量的车更近了。这样安慰下自己，稍微好过了一点。接着按地图指引，一步一步来到了橙色车子的定位箭头附近，举目四望，路边啥也没有啊。连忙放大再放大，噢，还差点距离，得往我身旁的小区里边再走点，哎，共享单车要停在小区里头做啥嘛，这大门离单元楼梯也就二十米，我两步就到了。然后我就对着手机屏幕，看着我与单车重合的两个箭头，再抬起头看着眼前锁起来的私家车库小门。不甘心的我绕着一百平的小区大院又转了一圈找了找，终于走出小区，继续向南前行。&lt;/p>
&lt;p>不知道走了几圈操场的路程，往南走到尽头了。眼前是东湖，东湖对面是南山，据说东坡先生还有首诗在此留了下来。不过赶时间的我实在挤不出时间去观赏这每天想看就看的景色，所以向左一转，直奔东边土地而去了。湖边自然有个学校，前面就是校门了，这时我再次看着屏幕上的单车箭头与我慢慢重合，又看向身旁校门不远处的一间上了锁的草房，忍住了想打人的欲望，因为没人给我打，打人也解决不了正在倒计时的发车时间。恰好这时，一辆102公交在大马路上自西向东而来，仿佛那铁皮大物也知道这里有一位茫然无车的人亟待救援一般，缓缓降低了车速，我当即认定它就是这方圆数百米再无其他共享单车可寻得的我的救星！于是从人行道下来准备去搭车，然后就看到了马路上我右手边刚刚被花坛挡住了视线的单车……咳咳，无视掉身后大铁皮幽怨的眼神，对准单车二维码扫码开锁一气呵成，先冲为敬了！&lt;/p>
&lt;p>咦，这车子是不是限速了，我边骑边想，先看看手环到几点钟了。抬手一瞄，怎么还是夜间模式亮度啊，什么也看不清。我想起来了，这说明还没到七点。那限速就限吧，没关系，稳一点开。经过俩大路口，&lt;/p>
&lt;p>未完待续。&lt;/p></description></item><item><title>庚子鼠年总结</title><link>https://zhangjet.com/2020/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author/><guid>https://zhangjet.com/2020/</guid><description>&lt;p>真的没了&lt;/p></description></item><item><title>己亥猪年总结</title><link>https://zhangjet.com/2019/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author/><guid>https://zhangjet.com/2019/</guid><description/></item></channel></rss>